椎名林檎是流行音樂女神！

椎名林檎永遠是我心中的流行音樂女神。從她一九九八年二十歲出道的第一張單曲《幸福論》開始，她從來沒有令我失望。一個創作歌手持續接近二十年不斷地創新，不斷地帶來驚喜（或震驚），實在是不容易的事情。就算創造力多麼強大和充沛的人，有時也會想停下來休息，或者做些輕鬆的事情。但是，椎名林檎卻非常恐怖地不斷衝刺，甚至是有點歇斯底里地不斷變身。 （期間還結過兩次婚，生了兩個孩子。）你永遠猜不到下一次她又會做出甚麼驚世駭俗的怪事。

作為女神，椎名可謂破格。說樣子，她並不美。至少，不是流行的所謂「女神」的那種標準的美。她的樣子甚至有點怪，骨架有點歪，神情更加是恍恍惚惚，有點神經質的。但是，故意地拋媚弄眼，賣弄風騷，也是她擅長的事情。說歌聲，絕對不是悅耳動聽。她的唱腔時而尖銳，時而沙啞，非常刺耳（但音準和唱功卻絕對是一流）。再加上機關槍般的節奏和轟炸般的音樂，很容易令人精神崩潰。 （當然，她要溫柔的時候，也可以唱出撕心裂肺的抒情慢歌。）她是那種，喜歡她的人極喜歡，討厭她的人極討厭的歌手。沒有中間狀態。女神亦同時是女鬼。

不過，我還是要告解一下，我並不是二十年來一直都對女神同樣忠心的。在二零零三年之前，沒錯，椎名林檎的歌聲和形象猛烈地搖撼著我的腦袋。我甚至像鬼上身一樣寫了一部仿椎名的小說《體育時期》。但是在她組成了樂團「東京事變」，以新的身分繼續音樂活動之後，我卻不知為何慢慢地對她失去了熱情。其實「東京事變」絕對是一個超高水準的樂團，裏面的主將龜田誠治更是自椎名出道以來的主要編曲者。可以說，年輕的椎名能一炮而紅，某程度要歸功於龜田。可是，我卻對於「東京事變」時期的精緻化感到無味，反而懷念早期椎名還有點粗糙的地方。雖然新出的專輯都有買來聽，但總是有點提起勁來。

今期流行！

最近儲返佢d碟

近期loop得最多係JL005便で, 正しい街, 青春の瞬き, 至上の人生，長く短い祭

話時話佢把聲好鬼性感

群青日和！

終於有人開post

講真係好正，唯一黑歷史就係比古天樂唱柒左。唔知點解一聽到椎名林檎就直覺諗到個柒字

正評

幾鍾意佢呢首

幫幫手叫佢唔好再唱法文歌, 完全冇Chanson française mood

相反我由東京事變成立開始喜歡佢

想搵佢一首歌，舊歌黎，印象中個mv個係藍色調，個intro好似係提琴聲chok下chok下咁拉

今期流行？

MV 好好睇
間中會開返隻Dynamite 出黎j 下

幸福論 (MV抄radiohead首Just )

ここでキスして。

歌舞伎町の女王

闇夜中的雨

佢d live 極正，solo 同東京事變都係

修羅場 大人ver.

她極迷人 可惜你是索命鋼琴

有冇人聽戶川純

栗子花精液加爾基

四重奏首主題曲高質到

put your camera down好正

青春の瞬き LIVE正過CD

佢同宇多田光合唱嗰首都好正